匡智宿舍學童受虐 警終止調查

節錄

匡智宿舍學童受虐 警終止調查

張超雄

【本報訊】嚴重智障兒童學校匡智松嶺第二校的宿舍爆出員工虐待學童醜聞。報道指有學生遭職員以門多次夾手致骨折，亦有學童長期被約束工具綁在椅上或鎖在細小房間內，更有學生被餵食時鯁喉，送院後腦幹死亡留院至今。由於嚴重智障學童不懂說話表達，投訴無門。教育局稱正與學校了解詳情，嚴肅跟進事件。

職員多次關門夾手致骨折

據《香港01》報道，住在匡智會松嶺二校宿舍的16歲學童文仔（化名），其母去年3月收到校方通知，指文仔與職員拉扯指甲受傷，其後校方又指文仔要入院，改口稱受傷原因是文仔拍到床框。醫生指文仔手指骨折，要在手指頭內鑲插鋼釘，認為情況有可疑，其母於是報警。

警方翻看閉路電視，指文仔是被門夾到手受傷，文仔母親遂向校方要求翻看錄影，。。。。。。。。。

該報道又引述該宿舍前職員指，前年19歲學童樂樂（化名）被綁在「特別椅」，。。。。。。。。

另外，該報道指。。。。。。。。

匡智松嶺第二校昨晚舉行家長會，惟校方拒絕傳媒採訪。有家屬表示不清楚虐童醜聞，但指宿舍人手嚴重不足，「夜更嗰啲都係10點幾就走，得返一、兩個（職員）喺到」。其間她一度眼泛淚光，指作為單親媽媽，沒有能力照顧輕度弱智兒子，「唔輪到我哋擔唔擔心，好無助」。匡智會以尊重私隱為由，拒絕回應事件，僅指正研究成立專責小組檢視。教育局回覆稱無收到涉事投訴，正向學校了解，嚴肅跟進事件。工黨立法會議員張超雄認為事件「絕對係一種虐待，絕對不能接受」，要求匡智會公開交代，教育局亦應獨立調查事件。

你試吓話係「黃屍」社工打弱智仔即刻出動重案組去詳細調查及跟進

犯法就係犯法
一定要負責
除非警察話冇可疑或唔夠證據

三萬社會寄生蟲全世界鏡頭面前虐打非禮都冇事啦

不嬲都係咁，咩都算啦唔好攪大佢，班狗最興咁樣close file

黑警日常所以上頭叫佢地處理咁多示威佢地咪發泄喺市民身上囉